【守護孩子行動】《8月24至25日觀塘、荃葵》(今次不用報名，準時集合即場報名！)

【守護孩子行動】《8月24至25日觀塘、荃葵》(今次不用報名，準時集合即場報名！)

七人小隊，走在示威現場用愛緩衝，滴血不流。

▶《8月24日守護觀塘》

集合時間：8月24日下午一時
集合地點：九龍灣站A出口大堂集合

▶《8月25日守護荃葵》

集合時間：8月25日下午三時
集合地點：葵興港鐵站C出口大堂集合

【請站出來守護孩子】
特別招募對象：銀髮族、父母、傷健人士。當然係香港人就可以參加！
非常需要：社工、律師、神職人員、醫生、護士
查詢6077 0032 / tg @roywwjd 陳凱興傳道

+++++++++++++++
守護孩子行動是甚麼？

「守護孩子，繼續抗爭」行動，號召銀髮族與律師、社工等專業人士走上抗爭最前線，以七至八人為一組，當警民衝突發生，守護孩子團隊就站在警察與示威者間，希望阻止衝突出現。

守護孩子行動做了甚麼？

721遊行人士佔領夏愨道後，有示威者再向西推進直搗西環中聯辦。晚上8時許，當防暴警察手持長盾，準備由西環向中環方向清場時，有成員即走到防暴警察前嘗試阻擋警方推進，同時苦口婆心嘗試跟警察講道理，冀大家可以安全回家，及後越來越多人持鮮花聚集，令警察需停止推進。

//HK01報導：成員之一60歲的胡女士表示，他們希望作為緩衝，希望警察不要對示威者作出暴力行為，亦希望示威者不要衝突並向後退，他們原本正前往西環最前線，但示威者指西環前線已向後退，所以留在中區警署外守候，她會堅守前線，不擔心自身安危，「警察對付我哋，好過對付孩子！」//

為何將老人家處於危險位置？

守護孩子行動源於陳伯714走在示威現場，站在警察同示威者中間，化解左好幾場衝突升級。召集人於717銀髮族遊行後作出呼籲，與遊行的銀髮族共商如何守護孩子。有見遊行示威活動逐次升級，認為守護行動刻不容緞，從中演化並落實出守護孩子行動。

//HK01報導：銀髮族遊行時有很深感受，沒料到老人家的回響那麼大。因大家曾經歷六四事件，歷歷在目，不想再有流血事件，當有老人家看到沙田衝突當日，絕食者陳伯站在警察與示威者之間協調雙方，化解衝突，加上預計今日的遊行可能會升溫，他們亦想走至前線做緩衝角色，「佢哋預咗畀人扑爆頭」，但仍想保護示威者、警察。//

//75歲趙太太多次參與遊行，今日一心出來為守護孩子，登記加入隊伍。她認為抗爭的年青人好值支持，指他們為公義、將來及下一代犧牲很多，作為老人家要出來保護他們。她願意在前線衝突中作緩衝，不在乎被警察傷及，「咁大年紀仲有咩寄望？就係寄望喺孩子身上！」她希望遊行可以和平達到訴求，如果看到衝突，「我會伸開隻手保護佢哋（年青人），好似母雞保護小雞咁！」她不害怕受傷，「行得出嚟點會害怕」，但擔心年青人受傷，今晚看到年青人安全才會離去。//

銀髮族係前線會影響部署及行動？

請相信及尊重銀髮族、媽媽們的個人意願、決心及付出。

// HK01報導：會以一個團隊商討行動，亦有社工負責協助分析現場環境，眾人商討得出共識後才會作出行動。「年輕人、警察受傷，是大家都不想見，呢一個係好有愛、好感動的一個舉動，一齊去諗，唔係一個煽動，如果話係煽動，完全漠視有心人的參與，他們的愛心。」若有年輕示威者拒絕老人家到衝突最前線，陳指相信老人家會明白年輕人想要衝擊的原因，彼此尊重及溝通。//

延伸閱讀：

【傳道人以善勝惡】(「街頭巷尾的守護者」其中一篇, 8月19日, 《U周刊》 )

《【專訪】目睹警方喬裝棍打追捕 「守護孩子行動」成員：無恥卑鄙 被疑似警跟蹤挑釁》 Stand News 立場新聞 是一篇非常用心的專訪，從不同的「守護孩子行動」成員講述經驗、對行動的理解︰

【睹警喬裝示威者棍打追捕 「守護孩子」主婦批鬼祟
】2019/8/16

//她見到一名白衣男上前，因不知其身分，同樣把他喝退。後來另一名手持警棍的黑衣男拘捕示威者，她才意識到對方是警員，質問對方：「你係咪警察？」...「收情報無問題，但為何拉人要鬼鬼祟祟而非光明正大？」//

【目擊者質疑喬裝示威者警員先起爭端 警方：無挑釁
】2019-08-15 HKT 18:23

「有參與「守護孩子行動」、目擊事發經過的家長說，當時氣氛平靜，突然看到懷疑是喬裝成示威者的警員打人，質疑警方先引起爭端，製造藉口讓防暴警員拘捕示威者，批評警方做事不光明磊落。」

視示威者如親人 孤身擋防暴警被推跌 空裝前線護孩子 「綠絲漢」：寧願我被打

家長、銀髮族挺身「守護孩子」：希望可以用生命去保護佢哋

【元朗遊行】沙田八旬伯伯零裝備上陣守護孩子 「拎個身直接擋」

銀髮族上前線守護孩子 (蘋果新聞)

【721遊行】銀髮族阻擋防暴警推進 獻花唱《Sing Hallelujah》 (HK01)

【721遊行】銀髮族冀「守護孩子」 戴頭盔上前線：母雞保護小雞 (HK01)

[圖輯] MaxTang Photography

Form 網友 @許彤
有關「唔好擺老人家同傷殘人士上枱」：
先唔講體弱者其實都係社運一部份，佢哋都想有自崗位 想get involved；老年人傷殘人又唔係蠢人，佢哋自己都會識諗。
如果件事個商討過程做得好，即係過程中互相尊重、facilitator會問清楚大家底線同擔憂，一再assure大家唔好因為peer pressure而做嘢，咁討論出嚟嘅結果亦係佢哋想做嘅事。
而背後嘅結果同後果，無論係唱一晚聖詩、抑或聽朝再嚟過，抑或佢堅持要用七十歲老軀擋子彈以道德感召大家，都係其他人無容置喙嘅決定。
相反，我哋有時同朋友做行動，有時都未必做到咁互相尊重。大家恃住年輕力壯「大家咁高咁大」，中間反而無咁多有效嘅商討。例如我自己，都試過因為peer pressure而做咗我唔想做嘅嘢、去咗啲我認為我handle唔到嘅dangerous scenes、比我接受到嘅時間留得更夜更耐。
所以貌似「年輕力壯很健全大家咁高咁大」嘅行動者，中間商討溝通唔夠，大家未表達曬自己嘅考慮就行動，咪又係一樣有人畀人「擺上枱」，只不過擺你上枱嘅係比你更勇敢/醒目/願意犧牲/無案底/健壯嘅朋友，大家睇落「咁高咁大」，你又真係up咗頭say yes，你唔會講返出嚟咋嘛，唔會有機會弱弱講句「嗚，其實我有少少唔想去㗎」之嘛。
如果吓吓都覺得老年人、傷殘人士就係「被擺佈擺上枱嘅一堆人」，咪即係同我哋年輕就永遠畀人屈「無知被煽動」一樣，我哋強調我哋有獨立思考，其實佢哋都有。唔理context ，唔細問人哋背後嘅商討傳訊機制，以關心之名，一口咬定一個智力健全嘅體弱者係「畀人擺上枱」，呢種關心先係對佢哋最大嘅侮辱
（又，弱弱講句，六十歲嘅銀髮族，好多都唔係好老，我老竇62歲，仍然大力過我多多聲，要落場都等呢隻死港豬落先，唔係我落囉-_-）
大家量力而為萬事小心啦

【訓撚醒未呀】港共政府 無辦法係機場清場 但 可以 連登分化粉碎呢個活動

幫推

被控義士們依家點？

多謝守護孩子既老友記